"放假"呢個concept根本就係現代奴隸制度既產物

根本呢個concept只係適用於一班要返工嘅打工仔，係佢哋嘅角度先有會有一樣野叫做"放假"

背景：
我以前都有試過打工做audit為咗考個牌，之後發覺打呢d工根本就係on9生活，而家有自己窿路搵錢，有做trading生意，有做private finance，成日要周圍飛見好多朋友搵合作機會。

Issue:
咁我啲朋友呢，就成日話咩你就好啦日日放假日日咁得閒，有gathering就想推比你搞等等。而我就覺得佢個思維好有問題，或者應該話佢嘅思維已經俾人強奸式植入左冇得救。

第一，"放假"呢個concept只適用於打工一族，打個譬如即係，你唔坐監何來放監？唔通d囚犯要日日指住出面班人話人哋日日都"放監"好自由？

第二，唔洗返工唔表示我好得閒無野做，可能打工仔既"放假"就會係屋企無所事事淨係食飯瞓覺打機，但唔代表唔洗返工既人日日淨係食飯瞓覺打機

又有朋友見我po相就成日話：你就好啦唔洗做日日去旅行 根本呢個又係on9思維。
根本去旅行就係做野啦，咁你係香港食餐晚飯都po FB IG啦，咁我咁岩個人係巴黎食緊早餐po張相姐有乜好羨慕？但原來咁樣d人就會覺得你好正
我真正去玩去旅行啲嘢都唔會show俾你睇啦

我想講點既生活模式係你自己選擇既，但香港已經變到唔返工唔OT就係"閒人"咁，反而呢個現代奴隸制度由奴隸自己保護返，呢個社會變到咁是關政府同有錢佬太聰明你太豬兜，自己俾人控制緊思維而懵然不知。

我打呢篇野出黎係想大家覺醒，唔好再重複做同一個動作但expect唔同結果。

Insanity is doing the same thing over and over again and expecting different results.
- Albert Einstein

你有啲中二病

嗯嗯

FF完聽朝準時返工

嗯

大佬可唔可以跟你搵食

why

唔係奴隸制度
係社會上要生存就要工作
你唔係擺脫左個制度
只係你有錢 係社會平均之上
先可以唔做你口中既奴隸

好傳銷sell人feel

讚

好多人都唔識think out of the box
自己死跟遊戲規則玩就話跳脫突破嘅人係中二病
個個都係咁個世界就一成不變
呢樣就係平庸同叻人嘅分別

樓主應該有家底 想知有咩窿路搵錢

無錯你生存就要工作，我成篇文唔係叫你唔好工作
我係話點樣工作係你嘅選擇，你要選擇打工係你嘅選擇。

但你千祈唔好搞錯，打工只係工作嘅其中一個模式
我就係話而家啲人講到工作就係返工(打工)，唔返工就唔係工作，你咁樣係比上面啲老闆有錢人控制左，認為呢個係唯一搵錢嘅方法，或者搵錢嘅唯一"正途"。

我唔係因為有錢所以先係社會平均之上，應該調返轉講因為你返工所以你賺唔到錢，你自己諗諗

傳銷又on9野黎，傳銷佬跟人口水尾講tum人落搭幫佢打工，你中招係你on9

大家唔好覺得樓主係哂命，而且佢真係講得有道理
我之前都覺得好多人覺得人地得閒或者稍為冇咁忙就有罪咁
通常都係個句口頭禪，你咁得閒嘅?
更甚者仲有人打從心底覺得得閒嘅人係有罪
純粹因為自己忙見到其他人得閒就好火
都痴撚線嘅,，你打完工嘅錢未又係比返自己使
講到好似係得閒人消費左你勤勞嘅成果咁

同樓主有相似諗法 但有入面仲掙扎緊

自己大學炒開股 兒家做到一個月穩定地generate到10K-20K
諗緊半職炒股+hea工 好 定 正正經經入大firm做好(有前途但要ot,辛苦)

你講得岩
如果要逼住長工時為生計冇野好講
但你個心態應該係覺得被逼你唔係想咁
但個Ｄ以長工時為榮覺得自己好勤力
或者道德批評Ｄ冇佢地咁忙嘅人就好有問題

經常有Ｄ post話中左1億六合彩都會做野
因為話唔做野平日流流長唔知做咩好
但就係因為由細到大比人植入左思維係唔工作就冇野做

我預左有人覺得我曬命同埋多負評，如果多人識think out of "your" box, 同意我既咁我就唔洗講啦，啱唔啱呀！因為大部份香港人就無獨立分析能力，細個俾人教乜大個就跟住做乜。

而我不知什麼叫中二病

同意，一放假會比啲唔撚熟嘅人串鳩話唔做嘢之類

咩叫去旅行就係做野

問題係個人冇乜長處, 唔打工根本搵唔到錢

我欣賞你既思路

放假本身唔On9
係On9在你有朋友葡萄你
你覺得人On9

返工好明顯係人類社會產物
你窮既 你唔返咪無錢生活
你返既 又畀人話你係奴性重
你打工既 又話人唔識開公司
你存錢放銀行 又話人唔識投資
係社會之上既人總會屌柒下層既人有問題 但又有冇人明白佢地好難脫貧。

機會留畀有時間運氣實力的人
日日Ot 人工又低 又無學歷 何來走出困局

你真係好聰明啊⋯好唔on9啊⋯

樓主離地係因為佢真係離左
佢思路無錯
我自己屋企都係做生意
自己schedule真係自己訂

乜撚野叫放假啫屌

你多d出外面世界睇睇，你會發覺真正搵到錢既人無乜讀書，佢唔會驚呢樣驚個樣，亦都唔會著重面子，因為佢唔需要得到一般人既認同，有自己既判斷力，做野自己motivate自己，有時衰左唔開心一陣可以即係企返身，因為佢做野唔會問人permission唔洗人精神上support就算失敗都唔洗向人交待唔會覺得無面，失敗會即刻吸收教訓又東山再起，每日早睡早起，每一刻都學習緊，唔會做機械人比人點，抗拒做重複性唔用腦既動作，遇到confrontation 即使輸面大都會stand out對抗，最後係呢d人通常好多女圍住係身，即使係梅到貼地個期。

又或者咁講。社會上的確唔係好多人有好多唔同興趣/才能，咁工作對呢d人黎講，除左可以賺到生活費外，仲係生活既寄託。

如果又有特別才能，咁做個普通打工仔係唯一出路。

你講呢種人返工就係佢生命，而佢亦都覺得唔洗返工既人係冇生命行屍走肉

我上面講左，大把人返工同工作都唔分

真係好文
think out of the box 呢樣野我都一路學緊
人愈大開始反思由細到大比人灌輸個套究竟係咪岩
身邊都有朋友開始出黎搞下自己生意
但佢地所諗既野並唔係"返工"
反而個思維係去做一樣野, 去用自己既方式黎搵錢去生活
即係佢其實係得一對手, 但會去識下唔同領域既人
例如我舉其中一個朋友黎做例子,
一開始幫人喺外國團購電子野, 跟住諗諗下有得搞
佢又同大學既朋友開左間公司搞個e-shop, 然後圈子入面又識得人做關於車既野
又會去做汽車美容既生意, 準備開間新公司

我唔係想話佢好叻, 但我覺得樓主想帶出一樣野就係工作唔一定係好specific
例如我係做"保安", 我係做"會計"
而係可以無特定地做唔同既野黎配合自己生活

當然好多野都要靠自己既性格/圈子 or even 家底(個人覺得有用但唔係最重要)

完全同意
你要忙你既事，講到以打工開OT為榮咁都戇鳩
屋企公司有兩位數員工，見有啲員工以比人奴役為榮都唔知應感到安慰定悲哀

有啟發性 不過要做到呢樣野要好大勇氣 同埋現實D講都要有一定經濟能力支持

好認同 幫推

又要showoff 又唔敢話俾人聽其實係做野多過玩
根本就自己攞嚟

其實我仲有一樣野睇唔過眼，有啲人認為自己每個月俾個一萬幾千家用就覺得自己盡左責任，返工受氣就忍住，放工返屋企先黎發脾氣，因為份工作搞到同屋企關係差曬，所謂責任就用"比家用"黎衡量。

同啲朋友出嚟食飯，佢哋由10年前大學畢業出黎做嘢到而家都有同一個話題"你俾幾多錢家用屋企"
大家就開始做比較去衡量你呢個人有冇責任感，我覺得又係一個笑話黎，都唔知乜嘢思維黎。

你俾錢屋企就代表你負左責任咩？你有冇關心下老豆老母健康情況，知唔知佢平時同開咩人來往，佢有咩興趣有乜嘢做又知唔知？

我成日咁同人講，俾幾多家用根本唔重要就算唔比都唔緊要如果你屋企夠洗，但到屋企有事個下要幾多錢你都要盡力嘔出黎，唔好覺得俾咗家用等於"免疫"家庭事務

留名陣間覆

唔好篤穿佢
可能佢本身都不愁衣食
靠人脈炒下炒下既野
其實唔洗太多時間

即係話，你打份一日返19幾個鍾既狗屎垃圾工既時候有冇諗究竟放棄左啲乜？你最後嘅output就係月底份糧或者有一個世俗人比你嘅光環話比你知你好勤力好叻

你真正要有交待嘅係同屋企人唔係同出面嗰班世俗人佢又傻你又傻大家鬥傻

樓主，想請教下你當時做audit到全職攪生意
當中有冇經歷過一路返工一路做生意既中間階段?
維持左幾耐?
最後係咩時機決定全職攪生意?
謝巴打
利申：完全講中我心中所想加準備緊行做生意既路

港豬係咁，之前我太太生仔，佢d 姨媽姑娘黎美國見我放侍產假，佢地好唔理解我做咩唔返工搵錢養老婆仔女

我有個朋友同佢既口吻一樣 佢係傳銷

首先要Open mind學下人地點諗野, 群多d唔同既人,
乜人都要識下, 另外要識運用身上既錢,為左交友認洗錢既地方要大方洗, 能力自己衡量, 要建立一套屬於自己既mindset

學生冇得放假咩？

呢點我好認同，最憎比咗家用就將外面嘅怨氣喺屋企發洩。同埋認同總有人認為人地喺得閒喺無煩惱，但其實個個有苦自己知，唔通周圍講咩。個個都喺笑比人睇，喊比自己聽。我唯一唔認同就喺打工唔代表冇think out of the box呢個想法，首先邊個唔想唔幫人打工，自己做老闆，但有太多因素會影響，唔喺個個都冇任何負擔只需要自己同自己負責，同埋總有人喺懶同性格問題而唔做老闆，個個都老闆搵鬼打工。講得有d 1999勿hi太勁😂😂

不過自己schedule 自己訂，最後都係會忙到傻
間唔時喺屋企都會做嘢
但自己生意點都enjoy 過打工

所以話港豬唔用腦就係咁：

好多人諗野係
傳銷係衰野
我口吻似傳銷
所以我講既野就係衰野
-> Reject 我講既野,繼續做自己

點解唔係

我講既野值得反思
傳銷見到好野就抄黎用tum人落搭
傳銷用心不良
-> Reject 傳銷
-> 繼續分析反思我講既野尋求進步空間

少有高質post
同樓主思維相似，不過無你依種生活
世界係比班有錢佬控制緊，簡單d佢地屬於世界上佔少數既聰明人。餘下既人就比佢地潛移默化打工搵錢既思想。

好撚勁呀
賣野食比你啲人
渣飛機啲人
整部電話比你影相出post 啲人
全撚部都係返工放工放假架
無呢班人你游水過海啦戇鳩仔

求樓主帶挈下
覺得樓主唔似傳銷狗

Start up果時
四圍跑
自己source potential buyer
寫business plan sell俾angel/venture
中間仲要傾terms/clause
Product design/business model
人手有限情況下
根本可以忙到唔洗訓

我想講，有老闆就有伙記，至於奴唔奴隸，就睇待遇既姐

樓主think out the box and work like that, 成功左，就係成功既例子，失敗左，搵唔到食，咪中二病on9仔囉

補多句
樓主思維無錯
有d小聰明
不過eq就好撚中二
成日介意人點睇佢
缺乏自信
好驚俾人睇唔起
先打咁大段野

講真，每個社會都要有一d 固定既崗位架啦，個個去做生意冇人返工打工，你覺得呢個社會仲運作到咩？

明白，雖然同我預期答案有d唔同
唔同層面既朋友都要識下我相信你係指做生意既人?
因為做生意/搭通條路中途一定識到d朋友
對於呢d有potential合作既人要表現得大方?係咪咁?

認同
成功嘅任鳩你講都得
失敗嘅就只係傻鳩一名

我就唔係好明點解要得到人地既認同

每個人都有自己既價值觀, 你講緊既「其他人」大部份都有相類似既價值觀, 我唔認同甚麼奴隸不奴隸, 只係你自己有唔同做法, 亦唔見得是你口中的「THINK OUT OF THE BOX」

相反佢地其實係羨慕你做既野, 唔通日日係FB 講羨慕? 但呢個世界唔係個個都可以灑脫地學你咁 「THINK OUT OF THE BOX」, 或者你都應該「同情」下你口中既「奴隸」

其實, 當你覺得自己係特別的人, 某程度上顥示出你既狹隘

補充一句, 成功人仕其實無必要計較同為呢D無聊事想太多, 正等於你唔會見大劉羨慕李+X咁有錢, 某某人又包機去邊度邊度係咪?

講咁多, 不如擔心下自己檔生意唔掂時俾人恥笑仲好過啦

當你有父母要供養
又要準備結婚
保險 稅 雜費
份糧月月清
How to think outside of my box as I don't have any time, space, sources to do that?

樓主深潛了

個post咁正常都有酸民

我係指咩階層嘅人你都要識，唔止係生意上識人，接觸唔同品種嘅人你先可以有見識有新思想

其實我只係想講大家俾人思想控制而不自知，但其實只要經過自己少少分析諗下已經唔使俾人控制，就算你真係鍾意返工打工都係自己選擇唔係被選擇，我冇講乜嘢係絕對正確。

你屋企肯定好有錢 離撚晒地
有無諗過有人係等份糧開飯 唔番工食屎呀？

有諗過呢個問題，但人性都係趨向仲意舒適，個D所謂就算冇錢嘅問題嘅人都仲意辛苦其實係為左唔同目的,例如有D人所講嘅賺光環比人讚勤力，或者好似想苦行憎咁修練，都係為左達成某Ｄ目的，並唔係真心仲意辛苦，如果你係話咁岩本身個樣工作係你興趣就冇得好講，工作似打機咁，但呢個不在討論範圍內啦。對於大多數人類黎講如果有得選擇都唔會仲意工作，要做係因為為左係受盡剥削你又推翻唔到嘅香港生活或者未有足夠才能賺大錢，所以我唔係話凡做長工時工作嘅人就有問題，而係要睇佢地背後嘅思維。至於你話天生對好多野唔感興趣嘅人，如果唔工作就唔知做咩好，並唔係因為仲意工作，而係想求其找個寄托，呢個都唔係大問題，但最乞人憎都係班對其他人指指點點嘅人，仆你個街唔通你辛苦賺錢溝返黎嘅女同樓會分比佢地乜，你未又係為左自己咁，宜家個情況又唔撚類似係學校同一組做PROJECT其他人唔做野就會令你工作量大增咁，個班長工時人以近乎偉人自居係最嘔心，敬佩長工時嘅人都係冇咩必要，佢地都係為左自己利益，又唔係佢地長工時做義工服務社會

你咪直接講你唔得閒

自大既on9 仔
你有得唔返工,
就話人奴隸又咩
知唔知醜

仲有放假個論點
係邊個智障話你知
定你個傻仔諗?
你無野做果時,咪叫放假囉撚頭
咩有返工先有放工
一堆廢話

證明香港地係神奇既地方,弱智都會搵到錢

其實你咁話我，都有部分正確我唔怕認
第一如果你要完全做到"think out of the box"做自己決定時完全唔介意世俗人(一般人)對你嘅批評同指指點點，呢樣野唔係咁易做，我真係唔能夠完做到，但你既經歷同見識會幫你overcome到對轉變同埋做決定既恐懼(例如被指責/被叫傻9)。

而舊時識落既朋友一世都仲係朋友，係朋友(豬朋狗友個d唔計)嘅，你自然就好想佢支持你嘅睇法同決定。有啲人風光左後斷曬唔同以前嘅朋友聯絡甚至睇唔起人，呢d人遲早仆街。

另外，身處係香港自己既家自然想大家都有進步同聲同氣，所以想分享睇法。

仲有就係人性上自己有見解好自然想會講出黎因為想人follow你，因為進取既人都想做leader被追隨。

另外我無講過打工係罪係唔正確，我係講香港大部份打工果班人嘅態度同思想有問題先形成香港現今酷似奴隸嘅境況。因為大家成長階段好多時都冇用腦去諗冇為自己做決定，見人哋做乜你就跟着做乜，人哋話做咗就會有"奬"你就信。而唔用腦嘅人就最容易被控制被人剝削同奴役。

曲到直

當然就算你發左達都仍然選擇不斷工作嗁生活模式都冇問題，呢個只係其中一種選擇，但如果打從心底覺得唔工作就一定有問題，排除哂任何選項係好有問題，有人可能話問題係宜家好多人得一種選擇揀，唔工作就冇錢，但你會知自己只係只係被逼要做唔係真心仲意做，咁只係同錢有關，同覺得「唔工作本質上就就有問題就有罪惡感」係兩回事，要分清楚，至於批評人地廢青都係多餘，佢餓死渣麻都唔會影響到你，你嘅錢要用黎供養佢就另計者

曲咩9
你個工作模式只係你好彩有路數可以行到
咁就話長時間要待命同工作既人係奴隸
真係人無恥便無敵

只係認同樓主某Ｄ觀點，例如比人係咁話好得閒
但其他野唔敢評價
因為只會比人話你係咁岩好彩有路數
不過隱隱覺得樓主並唔係想表達類似睇唔起其他人做奴隸自己就威威嘅意思
不過最後表達出黎嘅文字令到部分人覺得唔舒服

好，將自己變得更外向都係我本來目標之一
樓主對於自己創業期間至創業成功既心路歷程係咪都唔想講?
你見我開頭係問你創業時既細節，順便可以反擊埋有巴打話你有好路數先創業呢個pt.

同意，我覺得樓主係有意提下d人點樣諗去應對呢個"奴隸"制度
用字就係連登仔咁aggressive囉
但我唔認為佢係有惡意

咁多人有閱讀障礙

究竟你有冇睇

樓主打咁大段野
但係班人捉埋啲九唔搭八嘅point 去攻擊人

如果樓主串錯字就一定變英文討論post

我文筆就唔係好好，但大體意思都表達到，有啲人只係睇到我文字既表面意思，但亦有啲人睇得出我深層少少想諷刺d乜，所以post有正評又有負評，

有時人哋寫嘅嘢你get唔get到好睇個受眾用咩心態係咪open mind去咀嚼還是一味反，上面我已經用"傳銷例子"回覆過，一般人睇完人地講野無自己思考過就扣帽子然後上一頁，咁樣一定學唔到野。

如果睇埋我其他回覆就知學你話齋，我唔係想表達類似睇唔起其他人做奴隸自己就威威嘅意思。

自己搵自己方法，無得跟架，同埋我冇話過我好成功

我唔排除我會串錯字架，我懶我用語音輸入，出po都要proof read幾次唔係掛，職業病？

閱

坦白講，做到自己想做既野係開心

問題係樓主你sure每個人都有咁既能力？

社會既成立係因為每個人有唔同既技能，各司其職去建設

其實只有小部分人有能力做到「think out of the box」，而大部分人只係適合打工。你問心，如果你d豬朋狗友做你做既野，後果會唔僲好災難？

樓主或者真係叻仔，問題係用左叻仔角度看世界，本著一個「我做到，點解你做唔到？」既態度去睇凡夫俗子。聽起上來同誠哥同你講，我都係白手起家做到今日，點解你仲係度做緊OA一樣咁愚昩。

見到樓主自己叻仔係到曬命其實好嘔心
心態其實好似天才小學雞唔洗溫書已經考一百分係到笑其他溫書既同學仔得七十分
你叻仔唔係代表人人都係，大把人連finance/trading係乜都唔知
炒炒賣賣係到笑其他勞動既人

我都係想睇下有冇可以借鏡既地方

首先係小部分人「think out of the box」唔係小部分人有能力做到「think out of the box」，我覺得諗係唔涉及能力，或者唔係需要好強嘅能力先識諗，特別係年青一代，讀咁多書應該更識諗野，更有能力去think.

至於去think完點樣"Do" out/in of the box係你既選擇，要尊重既。至於你一黎講"能力"就分開世界得兩種人一種係誠哥一種係凡夫俗子已經係謬誤，咁樣係自己嚇自己令自己卻步，冇思想過嘅人就咁俾你嚇怕。

覺得樓主曬命/屋企本身有錢 果堆人 正正就係樓主文入面所講比box框住既凡夫俗子

一句do out of box 真係玩撚哂
點解發唔到達呀?因為你do in the box
點解買唔到樓呀?因為你do in the box
我又無家底又無特別技能點上位呀?do out of the box 就得

每個人都有自己選擇，有啲人甚至唔樓做大，唔中意manage人，中意做細俾人manage

的確唔揀全篇文最重點嘅野而揀其他次要D嘅點黎回係常有嘅事
不過樓主都應該避左Ｄ地雷字眼廢事比位人入
唔會咁理想個個人都肯就住重點回應
正如有人篇文寫得再好，突然中間彈左句女人係雞
咁班女人一定只會係咁攻擊佢話女人係雞而唔會理佢篇野講咩

鬼唔知咩

但唔洗開飯咩

唔開工邊有錢生活

都on99

不外乎打工，做老細，自己做小生意，投資(賭錢)架者

因為你唔識think out of the box

angel放假

生活就要金錢

Fine,唔打工可以
但用什麼有收入先

垃圾樓講下我地點有收入來源啦

放監個比喻用得好岩。

成個概念本應就係咁，奈何香港太多奴隸。
仲要係幫主子說話既奴隸。

諗起

傳銷或者窮爸爸富爸爸講既野

簡單講, 靠打工死得, 一係做老細一係投資(賭錢)

其實樓主唔好以為自己看透世事, 香港人超多人炒樓. 等升值+收租Sure win的

如果係商科考試，呢個回覆係first hon 之選
問題係好理想化同烏托邦
當然人人都做到你所講既固然係好
但唔認同大眾有咁既能力去做

如果你覺得能力唔係一個問題既話，真係證明樓主只係拋理論呃光環

think out of the box都講得出

20年前本窮爸爸富爸爸已經講呢D野

樓主自以為看透世事

但其實香港個社會已經壟斷, 做生意兇多吉小
炒股票, 當日被一般人認為穩定必贏既神話005都跌到反艇

所以個個湧去玩必贏既炒樓(至少由67年到而家50年了, 長遠而言係必贏)

唔好當其他人on9, 而自己與眾不同, 看透世事plz

呢個年代
基本上你諗既野, 人地都想過
世界上咁多人, 就算10萬中只有一個天才, 呢個世界都一大堆天材
而且諗無用, 有實在東西先有用

所以呢個年代先著重技術創新, 突破
因為咁樣先抄唔到, 摸仿不到, 尤其專利高技術果d

好似smart phone智能手機係意念創新+技術創新既野

結果smart phone食埋家用電腦上網, 相機, 打機, 睇片, 覆電郵等東西, 取代佢地既需求

唔係話你唔think outside box
而係你講d野, 傳銷好多年前已經講
窮爸爸本書20年前已經出埋書

仲覺得自己看透世事咁

樓主咁醒, 咁我又問下樓主

點解我個fd子, 炒股已經炒到6百萬, 仲年年有增長(>20%), 點解佢仲要打工, 受老細氣, 比人吊?

why?

好奇想問樓主係咪讀過哲學，思路都幾清晰

算了, 我直接d講啦

你可以話你d同學做奴才, 做奴隸
但你唔明打工係100%穩賺, 而且係穩定的(當然你可以話失業, 咁咪唔穩定. 但失業只是過渡, 香港極小人長時間失業的).
但你做d 貿易, d生意, 係唔係100%穩賺, 穩定?

打工係要keep 住現金流. 100%穩賺
呢個係收入
講到生活, 生活每個月, 每日都keep住用錢
呢個係開支

case 1(打工):
收入100%肯定, 開支100%肯定

case 2(自己做生意/投資):
收入唔係100%肯定, 開支100%肯定

所以之前新聞長實個高層, 都教佢自己致富之道
打工+炒樓

其實咁樣有道理的
先求100%肯定, 再另一面突圍

如果好似樓主咁樣講, 唔打工, 出去做生意或者投資(賭錢). 爽就爽
但如果失敗呢
香港幾多生意失敗既人. 我知樓主講乜架, 佢地廢者.

我只能講祝樓主好運啦

奴性

我明你有你既睇法, 你有用過個腦咪好囉,
但你睇曬我D回覆你說明究竟我想帶出咩點
睇曬先啦

哲學我未讀過, 唔知讀過哲學既係點
但聽說哲學從古到今都係一門講反省,思想,諗法,辯論同求進步求突破既過程, 咁正常人都應該要有呢個process掛?

認同
推
好多人奴性太重以為必定係咁

咪話打工ON9
自己做生意/投資先爽yy lor, 然後其他朋友就覺得你唔打工, 你唔正常

其實客觀講, 打工為搵錢者
如果有得100%穩定穩賺咁搵錢, 又唔洗捱又唔洗打工, 邊個想打工
你大概話你d朋友覺得唔打工唔正常

你就係介意先打咁大段野
學人講think out of the box
笑撚死我
不過你果d叫搵小聰明靠炒炒下
叫走盞
你同真係就去諗business model同fund傾果堆差好撚多皮
更加同有正職仲出黎創業果堆
你開post搏人笑柒你?

每日過海返工
成堆人湧去轉車
個個都係為生活而做自己唔想做既野
有錢人唔使做
窮人仲要做埋佢嗰份
係香港
就係咁悲哀

其實樓主講D野, 20年前已經有埋書
覺得樓主自視甚高

我只能說呢個世界好多勁人, 世界亦好複雜, 呢個係我睇法

呢個社會變到咁是關政府同有錢佬太聰明你太豬兜，自己俾人控制緊思維而懵然不知
<--呢點已經錯晒啦. 現在香港呢個社會既維持, 只不過有強權無公平無公義. 大把人都知係咁, 但無辦法.
而且唔係正苦和有錢人聰明, 而係佢地了控制重要機構, 訂立社會規則, 控制資源, 咁已經玩晒

香港無創新產品, 無冒起行業, 無勃陽行業
所謂既做生意, 就係侵食現在行業既客源, 分薄佢地既收入, 一講到利益, 乜都無得出

人又叻又有錢
[black]你都係想我咁講姐[/black]